電熱盤無一安全 BRUNO易灼傷人 Thomson 億世家有觸電風險

2018年12月18日

電熱盤無一安全 BRUNO易灼傷人
Thomson 億世家有觸電風險

多功能電熱盤近年深受女士歡迎。
黎樹雄攝

【消委會測試】

【本報訊】多功能電熱盤只需換烤盤即能烹調各款美食，近年深受市民歡迎。消委會測試九款多功能電熱盤的安全表現，所有樣本在安全測試中「肥佬」，包括全部電熱盤都有部件出現溫度升幅過高情況，用家容易灼傷；有八款絕緣距離不足，有機會增加短路、過熱等風險；最多問題的兩款更出現洩漏電流量過高情況。消委會認為情況不理想，機電署已要求廠商改善產品安全設計。

記者：袁楚雙

相關新聞：兩樣本烤盤熱力不均 差異超60度

九多功能電熱盤售價介乎599元至998元，所有樣本配送兩至四個烤盤。在安全測試中，所有樣本均未能通過全部八個安全項目測試。最普遍問題是溫度升幅超出標準上限，消費者使用電熱盤煮食時，通常會蓋上鍋蓋煮熟食材，故電熱盤配件的溫升通常較高。測試發現所有樣本包括大熱的「BRUNO」電熱盤，機身、鍋蓋手柄、電源插座的插腳、開關掣或內部電線等溫升都超標，使用者或會灼傷。另外所有樣本標示說明不足，如欠警告字句提醒孩童勿玩弄，部份標示有錯漏，如電壓符號錯誤、標誌太小等。

機電署未要求回收

部件帶電部份之間必須有一定距離防止短路、漏電及過熱等風險，但除了「BRUNO」電熱盤，全部八款絕緣距離不足；七款防觸電保護欠佳，例如傾斜接駁插頭時，可觸及插座的帶電部份；六款接地裝置設計欠佳，上述情況都有機會引起危險。

兩款電熱盤「Thomson」及「億世家ecHome」問題最多，除了有齊上述情況，測試時量得洩漏電流分別為5.55mA及7.97mA，高出標準上限的0.75mA，使用時會增加跳掣及觸電風險，絕緣設計有待改善。

相關新聞：23香水含至少10種致敏物 CHANEL上榜

「Thomson」代理商指該產品已通過安全認證測試，會要求生產商改善。「億世家ecHome」則指收到該會測試報告後已立即再進行洩漏電流測試，但發現符合標準要求，不排除今次屬個別事件，又表示會繼續確保產品符合安全標準。多個廠商指會與供應商了解改善方案，包括改善產品說明書標示及設計等。

消委會宣傳及社區關係小組主席陳錦榮認為，電熱盤情況並不理想，尤其是溫升超標，市民接觸過熱的蓋、手柄要非常小心，為免灼傷建議使用時應戴隔熱手套。總幹事黃鳳嫺補充，報告已轉交機電署，署方指不合格項目大部份是非正常操作下的測試表現，用戶如正常操作沒有危險，故無要求回收，但已督促商戶改善設計。雖然漏電機會不高，但她指消委會過去四年收過一宗電熱盤投訴，正是產品經常跳掣，她建議市民若使用時電品出現異味、怪聲及過熱等情況，應立即停用。

上一則
上一則
今日提醒你：香港「剎那光輝」畫展

下一則
下一則
兩樣本烤盤熱力不均 差異超60度

兩樣本烤盤熱力不均 差異超60度
23香水含至少10種致敏物 CHANEL上榜
碌卡現金回贈 建行簽450元僅獲$1

電鳩死班港女